{
    "question": "Sebutkan dua contoh sikap yang baik terhadap teman yang jatuh sementara teman tersebut berbeda agama\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menolongnya. ,. membantu mengobati lukanya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menghormati-dan-menghargai-perbedaan-sifat-dan-kebiasaan-teman-di-967",
            "question": "menghormati dan menghargai perbedaan sifat dan kebiasaan teman di lingkungan rumah menunjukkan pengamalan sila Pancasila yang berbunyi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sila ke2 yg berbunyi kemanusiaan yang adil dan beradab</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-di-maksudd-dengan-potosintesis-838",
            "question": "Apa yg di maksudd dengan potosintesis\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fotosintesis adalah proses tumbuhan mengubah sinar matahari menjadi makanan atau energi. ... Karena melakukan pembuatan makanan sendiri, tumbuhan hijau dikategorikan sebagai organisme autotrof.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Proses fotosintesis merupakan proses tumbuhan dalam memproduksi makanannya sendiri. Proses fotosintesis melibatkan peran cahaya matahari. Proses fotosintetis dapat disebut sebagai proses reaksi kimia yang terjadi pada tumbuhan berklorofil hijau dengan cahaya matahari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-pengertian-hukum-internasional-a-segal-264",
            "question": "Di bawah ini adalah pengertian hukum internasional\u2026\u2026    a.\r\n\r\nSegala hal yang mengatur hubungan dengan Negara lain\r\n\r\nb.\r\n\r\nHukum dasar yang memuat aturan \u2013 aturan pokok yang menggambarkan sistem \r\n\r\n ketatanegaraan.\r\n\r\nc.\r\n\r\nKeseluruhan kaidah dan asas yang mengatur hubungan atau persoalan yang melintas\r\n\r\n batas Negara antara Negara satu dengan Negara lain\r\n\r\nd.\r\n\r\nHal yang berhubungan dengan Negara lain\r\n\r\ne.\r\n\r\nKumpulan kebijakan yang berpijak kepada tujuan masing \u2013 masing Negara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>segala hal yang mengatur hubungan dengan negara lain  </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumusan-pancasila-pada-sidang-bpupki-814",
            "question": "Rumusan pancasila pada sidang BPUPKI\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ketuhanan Yang Maha Esa. Kebangsaan Persatuan Indonesia. Rasa Kemanusiaan yang Adil dan Beradab.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ketuhanan yang maha Esa </p><p>ke adilan dan beradap</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pasti salah</p><p>ydh kalo salah maaf</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-berhubungan-dengan-budi-dan-akal-adalah-pengertian-dari-725",
            "question": "Hal yang berhubungan dengan budi dan akal adalah pengertian dari \u2026.    a.\r\n\r\nBudaya\r\n\r\nb.\r\n\r\nDemokrasi\r\n\r\nc.\r\n\r\nBudaya demokrasi\r\n\r\nd.\r\n\r\nBudaya politik\r\n\r\ne.\r\n\r\nPolitik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Budaya</p><p><strong>Penjelasan:</strong> segala hal yang berhubungan dengan budi dan akal disebut kebudayaan</p><p></p><h2>Semoga membantu! jadikan jawaban tercerdas ya</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>d. \u00a0Budaya politik</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu : )</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "27-yang-tercatat-dalam-sejarah-bangsa-indonesia-p-negara-bentu-721",
            "question": "27. Yang tercatat dalam sejarah, bangsa Indonesia p    negara. Bentuk negara yang sesuai dengan pasa\r\nA. Republik\r\nC. Mona\r\nB. Federal\r\nD. Kesa\r\n28.Nilai-nilai yang harus ditanamkan dan disada\r\nadalah....\r\nA. Setiap warga negara memiliki keduduka\r\nterhadap pemerintah pusat.\r\nB. Setiap warga negara memiliki keduduk\r\nC. Setiap orang memiliki kesempatan ya\r\nbenar dibutuhkan.\r\neri kesempatan men\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ya bang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hari-kebangkitan-nasional-ditetapkan-oleh-1-512",
            "question": "Hari Kebangkitan Nasional ditetapkan oleh \r\n1\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Peringatan ini identik dengan berdirinya organisasi Budi Utomo. Tahun ini, Hari Kebangkitan Nasional jatuh pada Kamis (20/5). Hari Kebangkitan Nasional ditetapkan oleh Presiden Soekarno pada 20 Mei 1948.</p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-antara-kebudayaan-daerah-dan-kebudayaan-nasional-adalah-120",
            "question": "Hubungan antara kebudayaan daerah dan kebudayaan nasional adalah...    a.antara kebudayaan daerah ada kebudayaan nasional tidak ada kaitannya\r\nb.kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional\r\nc.kebudayaan nasional adalah akar dari kebudayaan daerah\r\nd.tidak ada kebudayaan daerah apabila tidak ada kebudayaan nasional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c kebudayaan daerah adalah akar dari kebudayaan nasional</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-15-soal-ppkn-essay-kelas-7-semester-2-bab-4-5-6-972",
            "question": "Buat lah 15 soal ppkn essay kelas 7 semester 2 bab 4 5 6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>1. penyebab keberagaman masyarakat Indonesia secara umum yaitu</p><p>2. Suku bangsa sering disebut juga?</p><p>3. suku yg terdapat di Pulau Sumatra adalah</p><p>4. menurut Undang-Undang Nomor 40 Tahun 2008 tentang penghapusan Diskriminasi Ras dan Etnis, menyebutkan?</p><p>5. Apa pengertian kerja sama?</p><p>6. apa isi Pasal 30 ayat (1)?</p><p>7. Apa arti sifat fanatik sempit?</p><p>8. apa arti suku bangsa menurut Koentjaraningrat?</p><p>9. Suku Asmat dan suku Dani berasal dari?</p><p>10. sikap yg artinya perasaan kesukuan yg berlebihan adalah</p><p>11. Pada tanggal berapa rombongan dari Rengasdengklok tiba di Jakarta?</p><p>12. Apa arti Otonomi daerah?</p><p>13 Apa arti daerah Otonom?</p><p>14. Apa wewenang DPRD?</p><p>15. Ras Kaukasoid tersebar di berbagai negara, sebutkan!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-di-maksud-a-asal-daerah-b-bahasa-yang-di-gunaka-503",
            "question": "Jelaskan apa yang di maksud \r\n\r\n\r\na Asal daerah\r\nB bahasa yang di gunakan \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. asal daerah ,dimana anda berasal?</p><p>b. bahasa yang digunakan,anda menggunakan bahasa?</p><p></p><p>semoga <strong>bermanfaat</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}